【樓價走勢】戴德梁行：全年樓價料升夠20%

【樓價走勢】戴德梁行：全年樓價料升夠20%

戴德梁行陶汝鴻(右)認為，上半年樓價升勢已超出預期

戴德梁行大中華區副總裁陶汝鴻表示，根據土地註冊處資料及戴德梁行數據，住宅物業上半年至今已升11.5%，而今年初預期上半年升幅10%，現在已超出預期。成交價有成交量支持，今年首季一手及二手成交量按年增約23%，次季按年跌2%。

其中沙田第一城今年上半年升14.3%，按年升19.3%，若比較2016年4月低位，升68.4%。鰂魚涌太古城今年上半年升14.8%，按年升19.2%，比較2016年4月升59.6%。

陶汝鴻表示，今年下半年肯定加息，但步伐及速度不會明顯，對樓市影響唔會話無，有心理影響，但實際影響不大。加息代表經濟向好抵銷負面影響。至於一手空置稅，但只是新盤市場，而且數量不多，僅數千宗，在以萬計成交量而言，影響不大。反而關注發展商會否將稅款轉嫁消費者。

不過下半年不明朗因素主要是加息及一手空置稅，從而令下半年樓價升幅放緩，升幅較上半年慢，料升5至8%，全年累計升幅20%。

爆未牙？

無30%唔收貨

爆升